Ankündigungen:

    Probelauf zur Klausur (siehe Mail und KVV)

    Ausfall letzte Woche



Gruppenarbeit:

    Nachbesprechung vom letzten Übungszettel

    Rekapitualtion vom Projekt als Sammlung im Pad:

    Welche Phase fandet ihr am besten?

    1 Build / 1 Break / 1 egal: 

    Was lief gut und was weniger gut?

    Spezifikation nicht ganz zufrieden/ zu geschlossen z.b. eine Help Funktion implementieren.  Fehlercodes nicht aussagekräftig. 


    Die Denkweise eines Angreifers war durch die Spezifikation vorgegeben und wir konnten und nicht wirklich "austoben"

    Die build it phase war ... (anstrengend, nervig, lehrreich, einfach, langweillig, gut, interessant, blöd)


    Die break it phase war...

    Kommunikation bei Incident Response; Labels der Break it Phase nicht ideal; Zu restriktiv; Kleine Zusammenbasteln von Sicherheitslücken wird hier nicht berücksichtigt. Das Framework wurde kaum genutzt, vor allem concurrent Angriffe nicht enthalten, teilweise bugs.

    Ich habe folgendes gelernt und mitgenommen... Es ist hilfreich den Code zu sehen. 

    Welche Art von Fehler habt ihr hauptsächlich gefunden? Wie habt ihr nach Fehler und Angriffen gesucht? Welche Tools habt ihr benutzt? Was habt ihr dabei gelernt? Replay Attack Fehler, Correctness Fehler viele, 

    ... Das nutzen von CVSS-Scores hätte vllt. ein höheres Verständnis für die Lücken geschaffen.

    Fragen zur Klausur und zum Stoff

    Wird in der Klausur eher das Anwenden und Verstehen der Konzepte abgefragt oder Transferleistungen hinsichtlich der theoretischen Erarbeitung der Konzepte (z.B. in Form von Beweisen)?


